% !TeX encoding = windows-1250

\subsection{Tím}
Náš tím sa skladá z 3 èlenov. Ide o troch programátorov, ktorí študujú na FEI STU odbor aplikovaná informatika. Všetci traja sme v minulosti spolupracovali na našich bakalárskych prácach s prof. Zajacom (zadávate¾ tímového projektu) na témach úzko súvisiacich s témou tímového projektu. Jednotlivı èlenovia tímu:

\textbf{Alena Bednáriková} - programátorka. Témou jej bakalárskej práce bolo riešenie MQ problému. Jej hlavnım prínosom pre tím je jej logické uvaovanie.

\textbf{Daniel Jahodka} - programátor. Obsahom jeho bakalárskej práce boli sústavy MRHS rovníc a ich úprava pomocou heuristickıch algoritmov. Jeho hlavnım prínosom pre tím je riešenie problémov a návrh ich riešeni, prevane tıch programátorskıch.

\textbf{Fikrim Kabashi} - programátor so zameraním na C, C++ jazyky. Obsahom jeho bakalárskej práce bol práve SAT problém a MRHS rovnice. Implementoval algoritmus na heuristickú optimalizáciu poradia jednotlivıch klauzúl v SAT formule. Práve tento algoritmus je jeden z tıch, ktoré budeme implementova do MRHS solvera. 

\subsection{Motivácia}
Hlavnou motiváciou, preèo chceme rieši práve tento tímovı projekt je fakt, e obsah tohoto tímového projektu priamo nadväzuje na naše bakalárske práce a máme s danou témou a problematikou u nejaké skúsenosti. V našom prípade nebudeme musie sa venova úplnım základom oh¾adom tém MRHS sústav a SAT problému, ale budeme môc sa hneï venova novej problematike a prípadej implementácií novıch algoritmov, èi u na riešenie MRHS sústav/SAT problému alebo ich úprav. 

\subsection{Hrubı návrh a plán projektu}
Nako¾ko ide o vedecky zameranı projekt, tak hlavnım plánom projektu je implementova resp. doimplementova nové algoritmy do MRHS solveru a následne vyhodnoti dobu riešenie MRHS sústavy. Medzi plánované veci, ktoré sa budú implementova do solvera sú:

\begin{itemize}
	\item transformácia SAT do MRHS
	\item heuristická optimalizácia poradia SAT klauzúl
	\item SAT challenge formality
	\item Dual solver
\end{itemize}

\subsection{Predpokladané zdroje}
Najhlavnejším zdrojom, ktorı budeme potrebova pre urıchlenie vıpoètov je prístup k školskému klastru \url{https://www.hpc.stuba.sk}. Vïaka klastru, by sme dokázali paralelne spúša vıpoèty a úrıchli tak získanie vısledkov a ich následné vyhodnotie.

\subsection{Rozvrh}
Všetci traja èlenovia máme rovnakı rozvrh. So zadávate¾om tímového projektu máme konzultaènú hodinu dohodnutú na kadu stredu semestra o 14 hodine.

\subsection{Ciele riešenia}
Vedúci tímového projektu prof. Pavol Zajac vyvinul softvér MRHS solver na riešenie sústav s viacerımi pravımi stranami. Ide o program napísanı v jazyku C. Algoritmus riešenia sústavy je popísanı v kapitole o algoritmoch. Cie¾om projektu je rozšíri tento program o novı algoritmus riešenia sústav tzv. Dual solver, o heuristickú optimalizáciu poradia klauzúl CNF formuli, o prevod CNF formuli do MRHS sústavy a o funkcionalitu v podobe špecifickıch vıstupov a exit kódov programu, ktoré vyaduje SAT challenge pre zúèastnenie. 

Po implementovaní vyššie spomenutıch algoritmov bude našou úlohou pripravi experimenty na porovnanie dåky èasu riešenia sústavy za pouitia pôvodného algoritmu MRHS solveru a za pouitia Dual solver algoritmu. Vstupom algoritmov bude náhodne vygenerovaná 3-SAT (3-CNF) formula resp. 3-SAT formula upravená heuristickım algoritmom na optimalizáciu poradia klauzúl