% !TeX encoding = windows-1250

\subsection{Spustenie}
Pre spustenie programu MRHS-modifier otvorte príkazovı riadok a napíšte:
\begin{verbatim}
	java -jar MRHS-modifier.jar
\end{verbatim}

Program podporuje pri spúšaní prepínaè
\begin{verbatim}
-f nazov_suboru,
\end{verbatim}
ktorı priamo spustí program s naèitanou sústavou urèenou vstupnım súborom nazov\_suboru.

\subsection{Príkazy}
\begin{itemize}
	\item \verb|load nazov_suboru|
	\begin{itemize}
		\item Naèíta sústavu zo súboru nazov\_suboru. V prípade, ak nazov\_suboru nie je zadanı, tak program zobrazí okno s monosou manuálnej vo¾by súboru.
 	\end{itemize} 
 
 	\item \verb|save nazov_suboru|
 	\begin{itemize}
 		\item Zapíše sústavu do súboru nazov\_suboru. V prípade, ak nazov\_suboru nie je zadanı, tak program zobrazí okno s monosou manuálnej vo¾by súboru.
 	\end{itemize} 
 
 	\item \verb|random n m l k r d| 	
 	\begin{itemize}
 		\item Vygeneruje náhodnú sústavu o zadanıch rozmeroch. \\n - poèet premennıch, \\ m - poèet rovníc, \\l - poèet ståpcov rovnice, \\k - poèet pravıch strán rovnice, \\r - ak je 1, tak sa vygenerujú rovnice s poètom såpcov z intervalu <1,l> resp. <1,k> v prípade pravıch strán. Ak r = 0, všetky rovnice majú rovnakı rozmer. \\d - hustota jednotiek v zdruenej matici sústavy. 
 	\end{itemize}
 
	\item \verb|solve solver sustava|
	\begin{itemize}
		\item Spustí program MRHS solver, ktorého executable súbor má názov solver so sústavou zo súboru sustava. 
	\end{itemize}

	\item \verb|info|
	\begin{itemize}
		\item Vypíše na vıstup rozmery aktuálne naèítanej sústavy.
	\end{itemize}
	
	\item \verb|show|
	\begin{itemize}
		\item Vypíše na vıstup aktuálne naèítanú sústavu.
	\end{itemize}

	\item \verb|echo sprava na vypisanie|
	\begin{itemize}
		\item Príkaz vypíše všetky argumenty, ktoré dostane ako vstup. Vyuité pri automatizácii a logovaní experimentov.
	\end{itemize}
	
	\item \verb|swaprows i j|
	\begin{itemize}
		\item Vymení riadok i s riadkom j. 
	\end{itemize}
	
	\item \verb|swapcols eq i j|
	\begin{itemize}
		\item V rovnici eq vymení ståpec i so ståpcom j. 
	\end{itemize}

	\item \verb|addrow i j|
	\begin{itemize}
		\item Pripoèíta riadok j do riadku i. i = i XOR j.
	\end{itemize}

	\item \verb|addcol eq i j|
	\begin{itemize}
		\item V rovnici eq pripoèíta ståpec j k ståpcu j. i = i XOR j.
	\end{itemize}
	
	\item \verb|deleterow i|
	\begin{itemize}
		\item Vymae riadok i zo sústavy.
	\end{itemize}

	\item \verb|deletecol eq i|
	\begin{itemize}
		\item Vymae ståpec i v rovnici eq.
	\end{itemize}
	
	\item \verb|swapblocks i j|
	\begin{itemize}
		\item Vymení rovnicu i s rovnicou j.
	\end{itemize}

	\item \verb|deleteblock eq|
	\begin{itemize}
		\item Vymae rovnicu eq zo systému.
	\end{itemize}

	\newpage
	\item \verb|glue i j keepOld|
	\begin{itemize}
		\item Aplikuje Glue-ing algoritmus na blok i a j. Ak keepOld je rovné 1, potom pridá novú zlepenú rovnicu na koniec sústavy. Ak keepOld je rovné 0, odstráni pôvodné rovnice a na pozíciu rovnice i pridá novú zlepenú rovnicu.
	\end{itemize}

	\item \verb|permuteblocks permutationfile|
	\begin{itemize}
		\item Aplikuje permutáciu zo súboru permutationfile na poradie rovníc sústave. V prípade, ak nie je zadanı permutationfile pouije sa náhodne generovaná permutácia.
	\end{itemize}
	
	\item normalizeE eq
	\begin{itemize}
		\item Upraví rovnicu eq na redukovanı stupòovitı tvar cez ståpcové operácie.
	\end{itemize}

	\item \verb|normalizeS|
	\begin{itemize}
		\item Pouije príkaz normalizeE na celú sústavu.
	\end{itemize}

	\item \verb|build|
	\begin{itemize}
		\item Aplikuje heuristickı algoritmus na optimalizáciu sústavy.
	\end{itemize}

	\item \verb|guess premenna hodnota|
	\begin{itemize}
		\item Dosadí za premennú premenna hodnotu hodnota. Hodnota môe by len 0 alebo 1. V prípade dosadenia za premennú sa vynuluje príslušnı riadok. Ak dosadená hodnota bola 1, tak sa príslušnı riadok pripoèíta k pravım stranám. 
	\end{itemize}
	
	\item \verb|expand|
	\begin{itemize}
		\item Aplikuje algoritmus expanzie sústavy. 
	\end{itemize}
	
	

\end{itemize}




\subsection{Automatizácia}
Program podporuje taktie automatizáciu príkazov, ktoré má vykona. Staèí, ak presmerujete textovı súbor s príkazmi v samostatnıch riadkoch.

\textbf{Príklad:}:
\begin{verbatim}
cmd.txt>
	load sustava.txt
	build
	save builsustava.txt
	exit
\end{verbatim}
Presmerovaním súboru cmd.txt do vstupu programu sa naèíta sústava zo suboru sustava.txt, aplikuje sa heuristickı algortimus na optimalizáciu sústavy, uloí sa nová sústava a vypne sa program.